遇到兩件極品groupmate

真係極品， 做咁多次group project第一次遇見啲咁嘅人

內容大意： 一條友極度自我中心（A)， 另一條友不斷附和佢(B)

今日無啦啦畀人舉報freeride， 仲要一舉報舉報三個人， 我哋組入面有五個， 咁其中兩個就係以上兩條友， 另外就係我哋三個

成份project其實冇一個特別明確嘅方向， 可以話係偏向自由發揮， 咁大家自己做自己嗰部分之後擺上個project其實好正常， 然後就嚟了， 擺完上去A係咁話我哋錯，B 又冇啦啦附和佢， 又話呢度錯又話嗰度錯，Ok 冇問題， 我哋可以改

但係我哋問A錯喺邊， A又答唔撚出， 然後就無啦啦話要del曬我哋做嘅嘢， ok都冇問題， 最後佢做咗啲佢自己覺得啱或者自己想做嘅嘢， 然後就交咗份project， 其實去到呢度都冇乜問題， 期間仲可以指指點點畀說話我哋聽， 話我哋累佢冇咗個a都算

問題係點解無啦啦要舉報我哋freeride， 我哋個個都做齊曬啲嘢， 只不過係大家諗法唔同未，未必係佢所想嘅方向 ，就畀佢del撚走曬啲野， 然後佢做咗啲覺得自己啱嘅嘢之後就覺得我哋乜都冇做過， 無啦啦舉報我哋freeride， 真係極品， 仲要同佢哋做多兩份project，屌

我同另外一位group呢真係好撚嬲， 成肚氣， 但係又冇理由同佢哋反面， 始終仲有兩份project要做， 重新分組亦都冇可能

groupmate

佢哋舉報你唔係已經同你反咗面咩？

大家一場同學
Report人真係on99

佢哋偷偷地舉報， 一開始B同A細細聲話不如重新分組， 之後急急腳跑咗去搵阿sir

佢哋返嚟嗰陣， 阿sir都跟埋一齊嚟， 仲同我哋講話你哋要確保你哋每一個都係有做嘢

我諗都幾明顯

what subject

諗下遲啲仲要對成年
放過大家啦好冇

擺上連登啦 ig又好乜都好 純粹想食花生

所以真係成肚氣， 明明份project冇絕對嘅對錯， 佢都可以話我哋做到錯曬， 然之後佢用自己嘅standard 做我哋嗰部分， 就舉報我哋freeride， 真係極品

你條死mk成日fr人

咪係
小心比你地打

咁大個仲打交咩
但係又唔想搵阿sir解決
但佢哋向阿sir無啦啦舉報我哋， 所以就諗緊其實我哋係咪都應該同返阿sir講攞返個公道

梗係要啦

算啦
以後記得唔好搵mk

唔係mk， 應該算係retake嘅毒撚， 據我所知佢今個sem好似淨係讀2-3科

咩學校

B點解要附和佢？做開佢條狗？

應該係因為冇乜主見， 而且又覺得A好似勁過我哋， 所以乜都附和佢

你有曬證據有做野 怕咩

大學定大專先

影衰毒撚
一定係偽毒
我地毒撚又hardworking又smart
科科A+

Ive ah

我諗應該邊度都有機會發生
樹多必有枯支

點解唔反駛呢？如果用Google doc 有修改歷史記錄喎，自己三個做左野比人del 左絕對可以反擊

仲諗？自己岩嘅幾大都同佢玩啦

點解唔想揾阿sir解決
你唔解決硬食freeride罪名真係肥你都似

憑本事freeride, 點解要做

同人對峙嘥好多精力， 而且個人會唔開心好耐， 所以諗住上嚟叫下春就算

除非阿sir捉曬我哋出嚟對質， 或者係無啦啦話扣我哋分， 如果唔係應該都係一人少句就算

你中間skip咗啲野冇講到。
佢地改q哂你哋啲野果陣，你哋咁順攤俾佢想點改就點改？中間冇任何爭論？點解你地人數佔多，唔一致企硬當初個方案？佢地改野果時，你地三個係咪完全冇做過野？

咁你自己摺埋啦，屬於自己岩嘅野都唔爭返嚟，畢業出嚟做野人地扣你糧比說話你聽你照食？

一開頭都會講下， 但後尾下發現佢實在係太有主見， 直情冇辦法容納其他人嘅意見， 所以後尾我哋都唔出聲， 等佢哋兩個傾飽佢

如果真係損害到個人利益嘅話， 我會即刻行動

依家唔會？分數唔係自己嘅？

咁你地都真係幾廢 連毒撚都要舉報你

咁你地態度係點先，沉點？keep住對佢哋好聲好氣？定西口西面，講說話單打？

我哋係覺得有交就得， 份嘢做得好唔會攞滿分， 做得差亦都唔會太低分， 所以咪大家唔出聲快快脆脆做完就算

佢哋做乜都算， 除非真係影響到我哋個人個分， 例如因為佢舉報咗我哋所以我哋三個會低分過佢哋兩個， 咁我哋就即刻行動

一開頭有對答， 好聲好氣， 後尾佢乜都話我哋錯， 沉默

大學好撚多呢啲仆街
我個做法係如果用Google Drive做
我會cap低個History
Send俾Professor話佢domination
通常直接扣一個grade

They don’t use google drive

都會有history

group project = on9

比我就唔撚忍啦
你另外個兩份project又係同佢哋一組
咁都好難繼續合作落去喎

有Report 阿sir 通常逐個約見，唔會靜雞雞扣咗你分

咁你咪唔識玩lor，如果用google doc/ppt係有齊晒之前d modification record，逐張cap之後send比professor，當年我就係咁，port到一個freerider由A變F，等佢仲咁開心啊sir讚我地組做得好啦啊

拆開2組好過啦

Send email同阿sir講返成件事
cc埋比同你企同一邊嘅其餘2條友
最好show 埋圖+你哋原本做野嘅證據
然後同阿sir講想轉組/拆組

屌你老母

樓主：

其實好多時report係要係某個時間前port架 之後你點嘈都唔會理 勸你盡早

洗唔洗咁小器呀

之前睇過個post, 又係有個人上嚟呻無啦啦比過groupmate report, 又呢樣個樣，仲記得好似係cs related嘅course

後尾個groupmate上嚟對質，po埋果個樓主做嘅work, 係真係廢到無倫

樓主你有冇record可以睇下你地做嘅野

禁撚仆街點解要忍，明明自己有做

師兄好波！
最鐘意見到free rider仆街
申利未遇過

po嘢就免啦， 但係我係呢科交過嘅嘢做過嘅嘢至少有八成分數以上

雖然唔係最top嗰班， 但我做出嚟嘅嘢絕對係見得人

到你遇到d頂唔順既freerider你就唔會咁唸

淨睇字都覺得爽

想睇個po

咁你po上嚟做乜啫
Po返去自己fb吖嘛

Hello 無圖

我讀大學四年真係未試過咁，就算大家意見不合都會討論，最後有理據嘅人贏，另一個都服，好少話好似你呢種case⋯⋯

可能事實真係樓主太廢
然後上黎取暖

同你差唔多

不過我係屌人嗰個
我同條友講做錯 佢改完照錯 咁我咪幫佢搵埋solution
點知直接抄落去

之後咪屌7佢囉 點知佢屌番我話我追分數 呆撚左

會唔會一廢就三個人廢？
依家係三對二bo

好似知你係邊個，ig都好似有個cc嘅係到吵同你一樣嘅野

比人踩上心口都仲諗住忍 人地都已經report你居然諗住扮死狗 除非你覺得自己係wrong doing
否則利益受損都可以咁撚委屈 真係服撚左 點教先教得出呢種怕事心態

可學game theory
哩d case有需要用

post上嚟睇下， 等我同佢圍爐取暖

咪係，仲要睇埋最後個分先諗行唔行動

我有保留
Freerider vs 交垃圾
係用錯形容詞形容你 定係點

有時d功課自由都唔可以離撚晒罩 google translate 兩段野當係

利申：遇過交垃圾都無report 仲俾佢唱我dominant
然後我攞佢d垃圾俾其他同學睇 即刻知邊個問題
好後悔無舉報

建議分組
你之後一定會忍唔住爆鳩死佢哋

呢個公道係一定要攞

份project係偏向自由度高， 冇明確方向
只不過係同佢諗法唔同
至於係咪交垃圾要阿sir睇過先知， 佢又唔撚係阿sir又係咁話我哋做錯

咁廢就靜啦

咁真係要去俾呀sir睇 一定要爭取返
同埋下次錄佢音 cap what’s app msg

｛HKUSPACE｝有咩比FreeRider更無恥? 就係屈人FreeRider

咁正嘅post 梗係要一再回味
希望樓主唔會好似呢個post咁

咁你收皮啦，我可以同你講冇人想聽你叫春呀等俾prof照肺啦

一係咁啦 橫掂都無record 即係佢地而家兩個人無證無據port你三個人啦？ 咁咪三條友互相做人證篤返條仆街del尻你academic working囉

就係你條仆街搞到我要幫個prof含先有番個A

即係人數多 = 功課做得好？

有幾出奇？
三個都廢有咩問題？

做得好唔好係阿sir對咗先知
不如我問下你憑乜嘢佢哋兩條友可以否定我哋三個

佢哋

#76個巴打post咗

分身account?

佢否定你o個陣你鵪𪂹以和為貴而家問我憑乜嘢佢可以否定你哋？
不如你問佢？
你真係交垃圾既話阿 sir 對左先知咪佢都有份爛 grade
你又唔貼你做o個部分又話自由度大但又唔敢反駁佢而家又咁有理據喺度咁威威
講閪咩

咪係
想取暖死返去 fb 啦

屌你咩 自己一個人做都唔撚好求人地收留你 俾啲骨氣

屌你老母做親group project都成肚火

On9思想

有whatsapp對話邊使驚，證明自己有做嘢

約時間面對面講啦

連登鍾意blame the victim
我支持樓主分組㗎

玩report既都係垃圾

唔好咁戇鳩呀 人哋拮你一刀仲要畀佢繼續比人拮落去
希望你畀人拮到retake 下年學精啲

你支持有春用咩
樓主係度都係咁講唔想搞大件事barbarbar

依家決定咗搵阿sir， 睇下可唔可以拆開兩組

最好就係阿sir同意咁我哋再同返佢哋講， 我希望成件事可以和平解決

記得搵齊曬啲紀錄 順手做佢哋一鑊

成日話人咩做得唔好啲人都on9，人哋又唔係冇做，做咗唔啱你心水又屌，有冇諗過你自己做嘅都唔啱人心水？
freerider係人哋乜都冇做，而唔係做咗唔啱你心水就叫freerider，樓主幫我屌柒你個groupmate，癈事陣間轉頭佢唱鳩你，被人屈一定要出聲

利申：過來人

我屌你老母我睇完頭兩句以為你係我谷媚

IVE你預左啦，一份U單機嘅assignment都可以比成個月你做仲要內容7折變Group project。
你就要知道入面嘅人平均水平連一個中學生都冇

咁咪比呢篇野個PROFESSOR睇囉
佢舉報你FREERIDE你就FREERIDE咩

覺得冇事 根本個兩條友ON9

樓豬，教下你
一條Team唔怕全員都係廢廢地，最重要咩都要坦誠講出黎。要屌人老母就當面屌，屌到全組都明白點解同為咩要屌人老母。

我當年其中一組都有個自我中心到爆嘅垃圾。話佢冇料又唔係，但係就唔合群又亂咁屌鳩人；仲要屌完要chock口供咁一句一句問先講得出點解有呢個意見。成組進度比佢拖到仆街。

最後我地交左一part睇黎好撚重要又佢like嘅部分比佢做，問過佢幾次做peer edit佢更唔撚肯，跟住就明知佢離題off到仆街都唔出聲。到中期present嗰陣佢就比個老師當住全班面屌佢知唔知自己做緊乜柒

跟手再即場拆炸彈食哂佢嗰Part，然後就架空佢到最後再集體Report 佢Freeride，個老師IP都唔洗check就F左佢

比人del晒d野果下就應該要嬲同反面啦，咁辛苦做完自己個part, 一句都唔講就比人delete晒，點解咁都忍受到？ 經一事長一智啦

留意行車距離

以後唔好同佢地同組囉

我當年唔止 仲Cap埋fb post同group chat
話自己唔得閒 結果fb po出街玩
後尾條友要defer Retake

原來你先係毒撚

唔過得啲傻鳩都恰你啦

big data?

拆組咪得囉。。。既然你覺得自己份野冇問題
對方一定同意

定係你交啲野太垃圾 垃圾到同freerider冇分別？

閱

Ive 就反面啦 單機都可以搞掂啦
AB 同學 自己都冇好處 真係搵黎搞
最後佢哋唔會高分左
明玩野

我係毒撚係咪就代表佢個行為係合理？
毒撚不是罪

準備whatsapp阿sir拆組， 不過阿sir唔同意就仆街

上黎屌有9用廢到咁我係professor都唔信你啦

點睇

Microsoft 所有系統 都會有歷程紀錄

sem尾啦都 應該都唔會同意

呢啲人真係谷鳩氣，以為自己乜撚野都啱晒，自我中心到一個點，即係你刪或者改人啲野係冇問題，但前題你知匯左人地先，人地條氣都順啲啦

做group project真係好撚黑人憎
屌你老母遇着啲一嚟就人格謀殺又講大話又唔知自己錯乜先仆街

港豬到你

兩個一下告3個, 阿sir應該知咩事掛

你點知佢督你

6樓有講原因